﻿Aplicaciones Nativas:
    1. Definición:
        ◦ Aplicaciones Nativas: Son desarrolladas específicamente para una plataforma particular, como iOS o Android. Están escritas en los lenguajes de programación y utilizan las herramientas nativas proporcionadas por el sistema operativo.
    2. Características:
        ◦ Rendimiento Optimizado: Al estar diseñadas específicamente para una plataforma, pueden aprovechar al máximo las capacidades y características del hardware y el sistema operativo, lo que generalmente resulta en un rendimiento más eficiente.
        ◦ Acceso Completo a Funcionalidades: Tienen acceso completo a las API y funciones del dispositivo, lo que les permite aprovechar características específicas de hardware y software.
    3. Ventajas:
        ◦ Rendimiento: Suelen ser más rápidas y eficientes.
        ◦ Acceso Completo: Pueden aprovechar todas las características y capacidades del dispositivo.
        ◦ Experiencia de Usuario: Tienden a proporcionar una experiencia de usuario más fluida y coherente.
    4. Desventajas:
        ◦ Costo y Tiempo de Desarrollo: Pueden requerir más tiempo y recursos para desarrollarse para múltiples plataformas.
        ◦ Compatibilidad: No son fácilmente portables entre diferentes sistemas operativos.
Aplicaciones No Nativas (o Multiplataforma):
    1. Definición:
        ◦ Aplicaciones No Nativas: También conocidas como aplicaciones multiplataforma, están diseñadas para ejecutarse en múltiples plataformas. Se desarrollan utilizando tecnologías que permiten la portabilidad entre sistemas operativos, como frameworks de desarrollo multiplataforma.
    2. Características:
        ◦ Un único Código Base: Utilizan un solo conjunto de código que puede ejecutarse en diferentes plataformas, lo que facilita la gestión y el mantenimiento.
        ◦ Frameworks Multiplataforma: Se basan en frameworks como React Native, Flutter, Xamarin, que permiten el desarrollo de aplicaciones para varias plataformas con un solo código base.
    3. Ventajas:
        ◦ Eficiencia en Desarrollo: Permite un desarrollo más eficiente al compartir código entre plataformas.
        ◦ Menor Costo: Reduce el costo de desarrollo en comparación con crear aplicaciones nativas separadas.
        ◦ Mayor Portabilidad: Mayor capacidad para llevar la aplicación a múltiples sistemas operativos.
    4. Desventajas:
        ◦ Rendimiento: Puede haber una ligera pérdida de rendimiento en comparación con aplicaciones nativas.
        ◦ Limitaciones de Acceso: Algunas funciones específicas del dispositivo pueden no ser accesibles.
        ◦ Posible Menos Integración: La integración con el sistema operativo puede no ser tan profunda como en aplicaciones nativas.

